其實有排都未到底 - SP500關鍵點( 2946-2811-2676) & 估底 (1526)

如果用黃金比睇日線 用最高收市價SP500: 3386作頂, 最低收市2237作底 會得出以下關鍵點
0%: 2237
38.2%: 2676
50.0%: 2811
61.8%: 2946
100%: 3386

自己可以諗最近1個月先入市既係咩人 ----- 係一班只搏反彈既人, 你諗下如果佢地帳面有蝕錢會點處理, 好快就會鳥獸散.
SP500 升到上2946 我先會考慮轉想法.

所以我假設2237只會是第一個底, 最低位遠未到:
估底:
照用黃金比處理, 用最高收市價SP500: 3386作頂, 最低收市X點作底
如果2237係「3386 跌至 X」既38.2% 的話, 最低點(0%)會係1526; << 自己傾向呢個多D
如果2237係「3386 跌至 X」既50.0% 的話, 最低點(0%)會係1077;
如果2237係「3386 跌至 X」既61.8% 的話, 最低點(0%)會係559.

當然時間就唔知幾時到, 我自己在兩日前小注買入SH($26.548), 暫時帳面蝕4.3%. 其餘部位全空倉
下一次會等跳空時再追買跌.最多預留1/3資金買入. << 唔好問點解唔買3x反向ETF, 花旗好似唔俾我買
都會留意黃金, 升穿歷史高位就追入. 最多預留1/3資金買入.
國債就唔諗住.

要等幾耐先趺

價位易估 時間難預
真係要我估 我就估會係下一波危機爆既時候
我估題材係:
「國家因應疫情而支出暴升, 財政惡化, 加上後疫情年代勞動市場未能恢復, 消費者同時減少消費, 故經濟未有預期V形反彈」

樓主會點買黃金，etf?

樓主點睇tsla 一彈冇回頭

你睇下連登 幾多人唱淡
做相反就岩

個人覺得底已見

dow V彈上番25600後橫行3個月，之後出Q2業績就會陰跌。

ngng GLD ETF 算啦

我信佢會試350多次
我先專注提升自己個本先

加油

同意 應該都係陰跌多 佢跳空我就加碼

咩叫跳空 姐係一日插1-2000點個d？

個人都睇淡，分注入7568
理由係疫情未斷尾，繼續封城隔離傷經濟，唔做足隔離又會復發。美國日日三萬人確症，股市繼續升，唔合理。

係唔係要做d 風險問卷評估先俾你買？

嗯 一個破壞升勢既大跌
主要係確認升勢結束

可能係 但更新左問卷都買唔到

壞消息 股市升 係憧憬政府救濟
但政策出到咁上下就收益遞減

樓主有冇考慮過tvix?

玩咁大
升多野1000點

試過 但買唔到
誠然 樓下巴打所謂 3倍太多 心理難平衡
加上近排好多3x ETF 爆倉下市 費事啦

誠然 巴打所謂 3倍太多 心理難平衡
同時都要留位自己轉身 萬一睇錯左都唔會輸太多

留個名，上行穿2750 我覺得會夾多下上2900

落唔落得返近期底(~2200)？我覺得又未必，今次Fed 出手太重，而且2400附近demand都幾大。

熊市比較少夾上0.5 先再跌, 我自己就心熊開始轉

我睇會回返， 但又未必穿， 2200-2500 橫行，
淡淡都慘啦， 人地儲貨個班贏錢

Dividend re investment 食左一轉平貨

投資5 6 年後 ， 深明持續買入同分散股分 先係致勝之道， 時間成本同回報遠高日日諗出出入入

最多跑輸人少少但輕鬆100倍

人好容易受氣氛影響
低賣高買
用持續投資策略
避免好多錯誤

之前個黃金會跟大盤跌喎 黎堅直插個陣睇怕都一齊跌

港股已經經常夾勁高....上返3萬再跌 都cls

殺下倉調整下only，金已經升返凸，直升個個賺咩

股市指數升唔返，依家股金齊爆升，上次齊升之後發生咩事？

大牛市

樓主用收市價計高低位 以最近的大行情 相差可以好大
如果用 3393.52 (19/2) 同 2191.86 (23/3) 計會有幾十點差異
純粹討論 夠竟邊種好d

我比較喜歡用收市價 因為有說服力D同保守D
加上我自己係睇日線做決定 Time frame 長點
如果係做Day Trade 咁盤中價格就重要點

圖表撚好煩

我自己都睇淡
但你嘅理由 應該已經反映咗出嚟
股巿係先行指標 本身已經有預期

我就估要多一段時間先再試底
可能係無限QE 嘅負面影響

個人意見
美股第一底係預示左瘟疫對經濟既影響。
美股而家回升係“樂觀地”見到瘟疫情況回穩改善。
我覺得下個跌浪係基於瘟疫難以斷尾，原本預六月天氣熱會殺死病毒，但係新加坡而家係熱天氣下照出現本土爆發。

個人擔心袁國勇所講既大流行要行一兩年，北半球到南半球再返北半球，咁樣好傷經濟。

另外，各國印錢借錢派錢係“一鼓作氣，再而衰，三而竭”。如果短時間內瘟疫能消失，經濟可以V 型反彈。一旦瘟疫來來回回，揮之不去，咁錢既效用會減少，股市又會跌番。

各位手足請指敎

印銀紙只係刺激措施，如果成個世界都景氣不濟，印幾多都冇用，D人都唔會肯駛錢投資消費，資金冇哂流動性
有錢人會keep cash投資最保守嘅國債，唔會搞生意
窮人就每月餐餐清冇錢剩

如果個經濟本身好健康，駛咩打強心針無限QE。
打完強心針都唔會即刻好返再創新高

同意ching
經濟唔差 都唔洗打QE針 今次跌幅應該price-in左疫病第一波影響
下一波要睇幾時企業破產潮
跟著可能打國家債務危機

同意ching
QE 既效益越來越少 最後沒有用
經濟差資金就唔會流動

退一萬步 假設經濟原好無缺
股票資金構成多左好多追反彈既散戶 一跌就好快散

點樣提升自己個本？

慢慢小心追跌SP500 或 GLD創新高後買入

有d燈

IAU個ETF支出比GLD低，會每月買黎儲

GLD創新高先買入？

確認升勢先 我唔想壓著筆錢

??

我有比較兩隻 揀左大型D果隻

ching 儲開金??

我臨訓聽到條片用技術分析估港股底，佢都估會尋底，就share 出嚟

唔太明
即係SP500跌多d再買入？
GLD創新高代表個市已經慢慢好番？代表牛市重臨？

thx

今個月開始每月買

金唔係已經創左今年新高啦咩

依個post係淡友心靈慰藉

我係指歷史新高
如果想入可以入少少先既

I see

即係你覺得會跌？
升穿1920先黎買會否太遲呀

本身係指破左低位後追買sp500跌 或者 金價創新高後 用GLD追入黃金

因為我係睇佢熊市開始嘛

嗯嗯 都係既 美國個市兩邊牛熊勢都有

唔想壓著筆錢等升嘛
就當係用10%利潤 換取 筆錢既自由度
加上萬一睇錯 金價不曾升的話 我都唔會中伏嘛
畢竟創左歷史新高 好少只升少少就無左

GLD咩位入好，尋晚已經$161 , 唔敢追

已經由低位升左50%以上 有無咁誇張...

一邊買金
一邊買油

熔斷。金跌到失晒控

債務危機都係一個問題

全球各國咁派人工派失業救濟，又少咗稅收

香港庫房咁勁，派一派都冇咗幾個月儲備

外國所有政府都係淨負債，除咗美帝印鈔冇後果之外，其他全部都會有國債危機

如果係睇好金價 可以小注買住架

50%以上? 你指個股? 如果SP500 50%應該係2811

已經好接近啦喎

XDXD 係既
除非升穿2946 啦 否則都係睇淡多

依家仲好過 疫情之前 cls

所以先睇淡 但要順勢沽
不會同資金作對 岩風向先加碼

完全無得玩 佢咁樣乜野垃圾都買 好難唔升

初頭係咁 個市要跌要睇持貨者何時拋售
政府一定keep住救 就睇下個市頂唔頂到 Sell in May 既詛咒 XD

快啲啦 我手持SQQQ想番家鄉

我自己只敢入SH

依家玩命 坐到2046

如果政府講到明會救，你係持貨者仲拋唔拋貨?

個價唔跌就唔拋 一跌就死人都走 唔會守

歐豬係炸彈
無錯既

琴日有人好串 話會跌
點知又升 有排升 隨時創新高

我預儲3年+，所以支出低可能會好少少

Amzn 破左頂又點睇
熊市有牛股。牛市有熊股。估底估頂不如專心搵好股

遲D 再bin

考慮中
ching你有貨?

我以為你block左我tim

就嚟到2946,樓主打算一升穿就投降入貨？

投降後 先觀察一下 費事左右一巴
真係輸左的話 要認既

再笑下樓主先啦
連登咁多淡淡
又SQQQ TVIX
都要跌
對於反向ETF係熊市

我都係淡友，我同樓主同路，不過無做淡，只得不足一成既倉位。
我們是淡友，你可以笑我們了

經濟浩劫 （大淡友）

仲差成一百點 呢兩日有機回試2811 企穩幾日2811之上就麻煩d
我心已轉淡 但呢幾日都唔做住 睇多兩日先

XDXD 我們是淡友，你可以笑我們了
i like it
我倉位睇淡都一成既 確認跌勢就追跌

我係同意架 不過係睇後疫情年代
疫情係price-in左既 有點可惜 錯過左反彈 sigh

慘 跌返少少比你地走

神燈 Dr ng前世

楊生想像力仲高D

2900都就快到啦 樓主呢
輸到做雞？

一樓講2950就轉

今早2885己加入熊軍 請隨便笑

我都會留意埋SP500 200天線
擔心會好似08年5月咁

我比較短線 會睇20天會否升破50天
08年5月？ 你意思係咪窄幅橫行完先跌

價位上到200天線就回 開始慢跌

上面條垃圾 封左

想請教下樓主，宜家吹緊中國都會放水，對美股同港股影響大唔大呢？

//野村預計，內地將很快出台一項大規模刺激計劃，以應對數十年來最嚴重的經濟衰退，其中大部分資金將由央行提供。具體而言，預測中國今年的實際廣義財政赤字將升至GDP的13%以上，這意味中國將推出相當於佔GDP約10%或大概10萬億(人民幣‧下同)的的刺激計劃。//

中國個市應該好 因本身冇咩升過
港股跟內地市多 都可以既 但主要都係食國策為多
但要注意經濟好難V型反彈

美國歐洲就出事啦 開始入瘋狂mode
如果自認走得快就可以炒炒既 油價越跌越有 市場似乎都唔多睇好需求？

如果係跟勢炒 就去啦 快入快出
如果係睇大盤 都係果句 熊市最低位未到

我會參考08年5月果期既SP500 同埋 依家SP500既200天線

雖然唔識你真人 但感覺為人幾小氣
睇番師兄你既其他post 同留言
似想要人注目刷存在感 多過討論話題
其實注目唔緊要 但加入論點的話會好d

多謝樓主！
我都同意未到最底，只係個個國家輪住
托市睇到好攰

200天線2946？

知啦 樓主未死 想法一樣
係有少少肉痛je

2946 係黃金比61.8%
200天線係30xx 左右 睇個勢5月中會到
之後睇情況後加碼 因為似係慢熊 SH 時間成本幾痛

正在做淡

小注 定 中注？
自己覺得sp500現在個勢最多仲有10% 水位升

我自己就小注留SH 其他炒炒個股最後升幅算
遲啲諗諗點捕捉個跌勢 因為似係慢熊多

小注，可能會再加少少

加左淡倉?
尾市開唔開心？
神燈

樓主輸到底褲都無
神燈

樓主條廢物 封左我都推到post

你都幾小學雞

我都準備做淡
不過時機未到
等緊面神信號

輸9左 又唔認
咪學7婆
你咁講連燈應該接受7婆啦
輸咪輸 死頂

面能買牛都燈唔到

磨下磨下

未升穿2946

Oooo
自己下次順勢做算 逆勢做難道好高同好難預時間

同意
所以我都係將時間放係有意義既留言上面

嗯嗯 等待時機順勢做會好點

現在升勢似會穿2946
要升穿時間可能要5月中或尾

去到果時 200天線就去到29XX
我諗要200天線先可壓住反彈

下星期破硬

Lm

off topic 一問，citibank 美股手續費，佣金點計？

做果陣無諗過係逆勢，同埋唔覺得直升機派錢有用

睇道指同納指升返50天線以上既股都唔夠40%

單邊大跌睇落唔會發生 但後市都存在好多不明朗因素

超貴
手續費0.5% - 1% 無上限, 最次最少30USD

嗯嗯 市場相當樂觀 要保持警覺性

所以會睇200天線+61.8%黃金比
短線市場好樂觀

61.8% 係指6成股上返200天線 ？

我睇短期 所以睇左短線50天線only

再睇埋RS同VCP 短炒下 執餐飯仔算

On list 幾隻沖得破52 week high既都係科技股咁濟

可能入返UPRO頂一頂

真係睇唔透，錢流入債市，亦流入股市，個邏輯係未知道政府包底(連垃圾債都買)，債基穩得住，股市再多泡沫都唔怕，到期還唔起就再發債，反正有政府買息又低。
老實講，近日有點失落，儲埋儲埋一大舊錢，但跌唔到自己預期既位置，然後政府狂印銀紙，末來通脹一定好勁，揸住d現金都係等比無形之手搶錢。睇錯市就要認，繼續升落去，我就會開始月供算了，揸現金真係死路一條。

所以每月買美股係唔錯選擇，而協係逼人買野，否則現金價值沖淡哂

61.8%係指 sp500高低位既反彈幅度

短炒快入快出唯有

現在只有夠力創新高先敢買

都合理既入佢短線 要快入快出

未來通脹預期係有既 但未需要只為呢個原因而依家入既

當然啦 睇錯就要認既
但我自己會等sp500價位升穿同守到2950 同200天線先
上到既完守到既 就我錯 就會重新部署

二月底空倉 正股一股不剩
到星期五六成cash, 其他有啲油股，銀行股同dog(一路升一路加注)
之前有入過啲科技股(上個星期升勢好急先獲利，轉手加碼油股)。

我覺得個市有啲喺俾科技股托起(跟到上到五十天線嘅股只喺少數)。基本面問題冇解決到，唔敢大手入。一見唔對路即散水。

你唔用 8仔 or IB

LM

嗯嗯 但短期內一個月可能都有少少水位

一兩年都係睇淡

心理作用gua 對銀行以外既證券行有少少唔放心
同埋自己又懶既

我都係諗住大手筆用 citi , 小注就8仔

推 淡淡生活好嗎

好多股票技術上已經穿咗之前阻力位 但硬係覺得有啲問題

嗯嗯 後市係弱 但短期曾經個勢好強
Anyway 確認跌勢先加沽

股息費citi都好似幾貴

會有牛軍入黎同你講
無限QE仲睇技術分析 樓主輸左幾多

不過師兄 因為回套果下過左0.5
三跌果陣好大機會會冇咁有力 有機會係慢慢跌
做空下一個底要小心處理

明白 股票有升有跌先好玩嘛

我自己都怕係慢跌 SH會好蝕 縱使係睇中 賺都唔多
多提ching你提點

遲啲就會有堆人湧入嚟話樓主走得太前

啲淨係識抽水既垃圾就算罷啦

全清短炒倉 繼續小注做空
適時加碼

相信會出現更多興業翻版

同時政府救援基金的消耗速度極快 開始追唔上實際情況
發展中國家的/油組的政府國債 好易成為下一個目標
一旦出現違約就火燒連環船

逆勢行得太前的確會死架
同埋連登人鍾意睇人死多點嘛

真係升唔到2946就倒跌

好！上一上水，耀武揚威一下先

無限QE下
我都比以往保守左
寧願賺少啲
慢慢等時機成熟

星期四晚走左一半倉，今晚走埋淨底一半。可以安心訓覺，食下花生

只可以講 好多人都好短視
只係著重眼前既升幅 就忘記環球既基本面

到底係合理回調定係轉勢好似好難講，始終呢一段一口氣升上黎太顛，樓主覺得失守咩位可以確認轉勢？

加左沽 現在是總資金20%
會留意下星期市場對既聯儲局既結果如何解讀 再決定做法

但一切成真前 我對大市既看法可以錯嘛
如果唔係死貓彈而係創新高咁就傷

要永遠有容錯率 要做到睇錯市都唔會死
順勢做點都好點

覆漏左你最尾果句:
前提佢開始跌 --> 我會留意2676-2626-2400-2200
如果回升我都係睇2811-2946 同埋 200天均線

同意ching
正常人都會受短線影響 DISCOUNT最少嘛XDXD
所以要搵D唔會有情緒左右既原則指標去決定做法

近星期不停有錢流入香港市場，我認為D錢入嚟係投資香港就無乜可能，個人睇法：大陸班師回朝 / 大鱷嚟食大茶飯

Netflix出左earnings點睇？

要睇市場點睇呢個REPORT多D
市場漸漸情緒主導多 後市不明朗
明朗後再買最多只係賺少左 但少機會蝕

我都睇唔明 可能你係岩

留名
如果跟基本面玩
就唔會輸到訓街

升

我以前都用Citibank，之後改左HSBC，手續費平好多…

大戶最懂得如何操控市場價格
利用人嘅貪念 從而影響人嘅理性
Bull trap
不反對炒市
但自問轉身慢
唯有花生等
共勉之

轉銀行好似真係好點
另外 Citi個手機app係好離譜地差
set好價後如果要更改必須重新登入

我都加左沽，50%倉

我set完價 做好止蝕 就去訓
日內波幅唔理

自己都覺自己轉身慢 所以都放曬所有短炒升既股

共勉之 贏多點

Ching 藝高膽大

想問樓主用咩沽？ SH? 長坐會唔會侵蝕成本？

SH
長坐會蝕呀 所以會確認跌勢時先大手追買

20%都仲未算大手樓主似係想一戰定生死咁既feel

不啦 不會all-in
我想試一試睇跌既感覺 沒有想一戰雌雄既感覺
機會大把 不需要在此決戰
我只是單純想賺錢

放心 我會做好止蝕點 正如一樓所指的

同在, 小弟等緊抽高後買反向ETF (美/港股)黎捉跌浪.

呢D 市, 其實short call/put options (最好係即月)
咁樣應該穩陣D...... (唔係大注short)

無錯 我都做緊 但一定要小注

options 唔識玩呀 好似好大風險咁

嗯嗯 但佢依家仲係升緊 估佢唔到
好彩暫時以小注做住先

option 唔識玩, ching 有機會可以講多少少嗎?

現貨 2816 左右
有限風險 蝕時間值 看好可買call 看淡可買put
無限風險 賺時間值 看好可賣call 看淡可賣 put
可以玩單邊 亦可以 straddle

#192 打錯咗

我自己只知一般字詞
但咩價位SET 真係零經驗
有冇咩操作上要注意

升左兩日啦 點呀

我不是高手 唔識教你 我都係不斷由錯誤中學習
最好唔好喺銀行做 一般券商不會出現最近中銀「原油寶」事件
我用的方法是極少去補倉 輸晒再入錢由頭再來過

債升 股升 金升 油升 乜Q都升好9野

一樓有講我既做法

希望個市跌果日你唔好潛水啦

嗯嗯
傻左 所以都係小注先

嗯嗯 都覺得要重新定義風險呢樣野
依家世界好大變化

Learn from mistake made << 學唔學到一件事 做唔做到另一件事
大家賺多D

Crypto 都升
dji 星期一二兩日跌咗千三點左右 呢兩日暫時升番七百幾 比上星期仍跌緊 比兩星期前仍低
升跌盈蝕好閒 千祈唔好盲目
你都無需理會d無謂人

直升機派錢 你估流？
只有連登仔做淡淡
輸撚曬
輸到無買資助抗爭

睇下係升穿50sma定跌穿個趨勢線

agree 保持清醒永遠最重要

如果升穿2850就可以入番上升軌
50MA 都可以升穿既

但再往上2900-3000應該就好難上

樓主加油

由21號開始到今日23號用三日確認咗轉勢

市場對 REMDESIVIR 既幻想可以開始破滅

d金升返曬之前跌個d

大家都要加油

升勢轉弱左的確
確認跌勢後便追跌

市場氣氛其實一早被破壞左
不論有否疫苗 信心好易受打擊
聯儲局meeting後好容易就開事但一邊 大家不論睇上睇落都可以準備

上次07-09 金價係SP500完左股災而沒有反彈先開始升
暫時應該都未夠力上衝我估

現在咁樣印法，4萬億就嚟去到6萬億，差唔多印多左50%出嚟，金價未來真係會愈升愈有

SP500 冧市會容易引起恐慌 係其他資產既資金會被拆走 變曬做cash
我會等金價升穿歷史高位先

你意思係金價升穿歷史高位先買入金etf?

嗯嗯 確認左升先買嘛

閪路兄 升市必定出黎bin

鞭啦！大大力鞭9我！我就係硬淡！我就係成手現金唔信邪！

順勢做一向都有呢成本wor
順勢做就係 放棄勝果 追求勝率 入得市買既都係強勢

順勢做 如果錯左 因為本身走勢有momentum 有足夠時間離場;
順勢做 如果岩左 因為本身遲入場 潛在勝果係細左.
逆勢做 如果錯左 因為本身走勢有momentum 冇咩時間離場;
逆勢做 如果岩左 因為本身早入場 潛在勝果係好大.

做淡尤其係在意時間成本 一開始大入而如果係慢熊的話會磨死

黃金GLD都仲可以話可以早入小注既 << 會考慮小注入返少少GLD先

Set 左 輸極有限
控制注碼

Push

小注做緊淡，諗緊投唔投降，但又覺得就快跌

同感 今個星期業績期應該會見到方向
保持風險管理最重要

我覺得下個月係冧返幾千點，忍多陣就得

而家反手冇肉食 可能減一減磅先

真心唔好反手，錯左認輸就算，陣間左一巴右一巴，打到個人無曬士氣，到時見到金都唔敢撿。

嗯嗯 減磅可以 反手就最好唔好

同意嗯嗯 士氣一跌就好傷

唔想錯過升浪，但真心睇sell in May，所以每月買正股但同時小注做緊淡

師兄玩美女定港女

只玩美

期貨又升
準備破位

閪路兄繼續買多點貨啦 祝你贏更多

完全同你同一想法xdxd
想賺盡 但好似好難兩家食曬

睇唔到條廢物講野
笑死

我用小注做淡或做好，對沖到帳面蝕ge部份，預左每月買美股，風雨不改10年以上

長遠美股係沒有事既
師兄係偏納指定SP500定Dow?

如果淨係得兩者揀，一定係前者，每月供ge股入面有VOO

同你一樣， keep 月供 但小量淡倉對沖

發覺你都幾仆街

多謝
追擊淡淡 永不手軟

Bin佢好啦

似係小家同存在感多d

幾時跌呀 樓主

不過你咁樣睇位 其實差咁啲

出此post當日 4月10日 sp500 2800左右
現在sp500 2867 左右 升左2% 多點
看法都係睇淡後市 下跌幅度可以跌穿上次低位

如果大家係 正股驚閪 或 月供 絕不賣股的話
可以不用理會此post

升左2%就也文也武遲下跌20%我要鞭撚到你鳩都斷9埋

個市升到而家呢個位好大因素係個個覺得有疫後市況會有V形反彈，幾個月後發覺個小彈冇出現，你估個市會點？
當然如果個V彈出現嘅，咁咪繼續gogogo囉

星期三見真章

V彈左就開始插了

又輸

破頂後 跌2%比你
但我都食飽飽

破頂 再跌2%
但我已經執左十幾%

今晚又升

食左了

日日升 好友執錢
淡淡輸錢

我散左水了

食飽飽？回少少比淡淡 得唔得先

回少少比淡淡

ino炒得起

閪路係應該係block左我睇唔到我既回覆
以下講既野日後可能又會被bin
Anyway係岩嘅就唔怕被串
如果日後真係錯左既 不斷被bin都係一個提醒俾自己 post得上連登預咗

但只想強調如果係睇淡 就唔係睇1X%
現家個市要入貨既已經入曬 未入既(要創新高先）好難會選擇依家入
Amzn nflx msft aapl googl 今天一齊跑輸
炒股 ZM 同 BYND 呢兩日都出現過5-6%回調
氣氛可能係因為業績期而冷卻左
但NFLX 出左非常好既業績 後市都麻麻 <<< 可能我係睇淡先有呢個Confirming bias 有冇ching可以攻擊

Tsla 就唔知佢炒咩啦 仲係手既就恭喜你 想入既就小心點啦 出左業績後 自己覺得好可能係龍頭蛇尾

今個星期睇好睇淡都好緊張 聯儲局又議息
指數又壓緊彈弓咁 自己係睇淡既
之但係你睇好睇淡都值得準備好心態先

係用$13守？

我SP左5張@5.5

可以透露係咩時間到期嗎？小弟未做過option

Ching 係指用黃金比睇？

下星期5

我自己係睇deflationary pressure 短期大過inflationary pressure, 所以會有機會出現0809 年彈50% 之後再隊. 不過冇short 個市, 空倉等緊. 佢彈到上 61.8% 會再檢視駛唔駛轉view.

ching解釋一下得唔得 唔明 想學嘢

唔係deflatuon先跌？
唔識+1

Deflationary pressure 就係GDP 跌, 股市跌, commodity 跌造成既財富消失
Inflationary 就連登日日講既FED 無限印錢.
你玩到尾FED 係一定羸, 一定係inflation (至少係asset inflation), 你keep 住印一定可以填到個窿. 但中間係D 錢未傳出黎之前, 可以有一波好厲害既deflation 同sell off (類似0809 Bern Stern 摺埋之後大反彈, 再大隊).

所以我係搏緊有呢一波既 deflation 希望更低位入市, 所以我唔係淡友, 唔係望世界末日...

咁你認為sp500上到咩位企穩之後係唔會再大隊

講到尾窮人都係食屎大開邊邊都係死

樓豬點睇5月
應該係淡友最後機會

上面有講 今個星期應該會明朗

同你差唔多想法

空倉就一定無事既
我本身都想空倉過
但之前自己研究上一個跌市時
想睇下做淡時既實際操作 所以落場做淡

佢 retrace 到61.8% (唔記得點數) 我會review, 熊市一般唔會彈到呢個位.

做淡夾J 慘過死, 不了.

個市升得最急既時候就係熊反彈, 一沽錯位即刻仆街.

但係而家係實體經濟好差 但係股市升升升

我自己唔係好買得落手

簡單講
你拉fib 會唔會睇埋隊落黎個陣
你啲618 0.5 382 有冇比到support

你咁拉完睇位 同鳩估有咩分別

唔太明你講咩

股市好似真係過份樂觀,怕似07-08個節奏 唔敢做淡只敢空倉

師兄可以去back test 番07-09
我係1樓講漏左呢個07-09 係work
以為自己1樓講左 sor

我係back test過係work先敢post 我唔做9估的

我之前back test hsi 00同08年 一個係彈到0.5一個係彈到0.618就繼續跌落去 但係唔知點解今次恆指連0.5都掂唔到 但係s&p穿0.5 納指穿0.618都可以繼續上 有冇機會以前嗰套已經唔work

我無試恆指 因為覺得個節奏跟多左大陸
美國減息/經濟影響少過以前好多

至於SP500 上次反彈速度比今次慢 但最後都俾200天壓住
反彈速度可能會影響反彈幅度 所以我都睇埋平均線

現在200天線3007, 20天線2724, 50天2797, 預計今星期內20天穿50天, 跟住好友食勢上到200天就會完成反彈

好似歷史上未試熊市反彈會超過0.618

樓主破左產未
2020年-》淡淡之死

今晚都到

淡淡 破頂再追貨

睇咩都無用 連燈仔做淡友就無死

咁冇計, 咪認輸

終於扯高嚟結

大戶五月要食人肉 大家睇路

敗走 認輸好重要
樓主已成為我既手下敗將了

升三千？殺曬淡淡先

笑撚到

點解認輸

錯左都唔識反省下
連燈仔

唉 閪路污染曬個post....

block 左佢啦 條友煩膠

好啦
終於明咩叫 "Arguing on the internet is like running in the special Olympics"

學吉田Sir講
投資搵錢係嚴肅認真嘅事, 唔好畀啲挑機花生友令你分心
同佢傾過一輪 之後block左

Don’t discriminate against the disabled, they deserve better than 閪路

原來我唔係唯一一個覺得佢煩

Indeed
先不論好友淡友
佢份人真係有點兒煩膠

期貨去到2907 低水5點 左右
一陣又會出嚟嘈
另外 其實呢兩年嘅美股 大家都清楚
如果買應該係Nasdaq 沽應該係dji s&p 左中間

有美股，天下太平，唔會再有窮人既存在!

學ching話齋
我block 左佢啦
其實只要佢有留言我就知道個市係升

我都有考量過dji 定 s&p Ching係睇升勢跌勢覺得dji弱d?
Nasdaq 就唔敢沽

美股真係傻架

睇個勢要去到200天線先停 到時再加小注做淡

呢兩年都覺得dji 相對弱d
何況dji 只得30隻成份股 又包括 AXP, JPM, BA, GS 相對弱勢股
我手頭無確實數據 今次反彈分別係約55%, 60%, 75%

又升300道指
兩日升600
勁撚到
樓主有咩心情？

你講08年5月個個反彈頂？

口講好難講

但隨時間推演 可以當前一跌幅個底係黃金比既38 50 61 去睇
唔敢講話中曬 但的確好有參考價值

的確係既 有點掙扎

ok good luck

先唔講其他
用銀行做淡都想賺錢，則係好似香港隊踢442咁
借貨沽空又冇 沽期指又冇 做咩淡

只係買SH je

睇嚟就算到2946樓主都冇諗過會轉諗法

佢企穩200天線上就 會轉

姐係去到3000點先轉好倉？

會停一停先 心態上轉唔到咁快 去開好倉

我仍然空倉，就係唔信。

如果真係企得穩 2946，唯有話無限 QE 真係救市良方。

開始浮現大膽想法 納指開始領跌...

大手sqqq？

這兩天比較弱 行情亦和反彈幅度相反 希望係升市尾聲

3倍就敢啦 一倍都仲可以

唔敢

冇啦掂到一陣就落翻去 s&p千跌正式開始

之前都有咁既大膽諗法所以入左SQQQ, 坐緊

嗯嗯 等一等先都係
好友應該都會上推

Btw 十年債息不斷跌 一開市大市仲升緊已經跌緊

Ching藝高膽大sqqq我應該唔敢入

咩價先

三倍槓桿損耗太大，應該有更好選擇，唔值得坐

13.36

而家都諗緊呢個問題 ... 一日升一日跌都唔多掂

咩料 三大指數全部倒跌

白宮經濟顧問講野

盤前見過11.85

5 6月係樓豬機會
過左就

點都要分勝負，唔好等條閪佬牙擦擦

lm

繼續留名

樓主係早左少少姐，大方向無錯

早左咪錯

樓主咪話先有排都未到底
冇錯喎
你十年後返黎啦

你呢個回覆好有意義

現價: 2863
20天線: 2736
50天線: 2787
200天線:3007
20天線及50天線 兩者每日收窄 約22點 5月頭應該穿 之後根據上次經驗
當時 07-09 同一情況 20日升穿50日當刻 大市用左24日由 1334 升到 最高1426(200天線是1427) 之後結束反彈

用同一思路 當現價接近200天線就做多點淡

冇玩期指，香港做淡有咩工具⋯ 輪一入場就已經輸比發行商

香港堅唔識 同埋香港跟大陸市多 太過國策based
唔係太識睇 要問問其他師兄

cls

index option.

樓主點睇而家市場個反應 gdp差過預期反而升上去

似係炒瑞德西韋隻藥有效多點

短期內仲會上 20天穿50天線
會等200天線附近加注做淡

唔係 係 我錯 你岩
咁係期待聯儲局再救市

早兩星期按左間樓，拎定D現金睇機會

咁搏盡嘅.....

個人覺得藥的正面消息有啲故意拎咗去對衝負gdp的影響

注意風險呀ching 贏錢時都要平衡心理

嗯嗯
點都好 今個星期最後都係等聯儲局結果

2940了

cls以後唔會再有股災 只會有調整

到位啦 樓主認輸未
由2700燈到2942
神撚到 好撚光

睇你高追

key point reached...
2942...

信你

見到就黎掂2945
都係果句 有排都未見低位

價位升到接近200天線再加注做淡
的確呢個升勢吸引左好多人入市

到左

師兄有冇諗升穿咩位先止蝕?

價位企穩200天以上

破位

樓主好有信心咁

你會點定義企穩

樓主果種信心令我諗起之前果個期油巴打

咁期油又唔同講法嘅

可以轉諗法喇

個龍門搬到上月球

師兄點解可以咁撚有信念。。。
嗰陣見你第一個post減減磅講得幾準
所以得閒都有follow下
我之前都睇淡
但發現真係無得同市場作對
當機立斷斬15%loss嘅7500追HSI long call
依家追得番仲有突

樓主成為沒事兒。可以下年先跌穿。但今年破頂

淡友係牛市不可或缺既部分

點解咁有信心

樓豬又中

我都要準備沽空標指，升穿200天後一有回落跡象我就開始沽。

嗯嗯 慢慢加注先會好點

其實好友覺得我太有信心 我都覺好友太有信心...

我自己信歷史會重複周經濟有周期

自己信歷史會重複

師兄好野轉身快 保持警惕便可

有能力收在200天之上 及
回調時成功測試200天線為支持位

其實我對好友都有同樣疑問...

支持

其實美國新增感染人數跌唔落
股市升到好似冇人感染咁

原來印銀紙可以解決經濟危機，依種完全扭曲既貨幣政策，老實講，我已經毀五觀，我已經唔想再去諗，唔想再預測，唔想再去研究，沽空計劃仍會進行，我寧願錯到底，都唔願意依個時候買貨

其實反彈正常， 但個幅度係離譜

個現實就係升到仆街 好友有信心有咩問題？反而冇任何野support 你 你鳩up緊點解都咁有信心？定其實你係好友玩自燈？

半年後實體經濟好左定差左？
比過去兩個月好左
比過去一年差左

用S&P 計
上年高位3300
而家2950
相差10%
半年後實體經濟係上年既9折？
大家自己有答案

我閒錢放左7568
再升再入多小小

你係buy股價現實 我係buy經濟現實

唔明師兄做咩事咁激動
我係做淡 唔玩自燈啦

呢啲時候會夾得好勁....巴打們睇路唔好鬥氣

trump大選 ，熊3定牛3 。自己諗

嗯嗯 我會留意 謝謝
謝謝提醒 風險管理要緊

歷史有冇教你無限QE之後係點?

股票市場觸底後大升 只係我唔認為呢個係底

自己心裡知道做緊咩緊要點wor

你咩位做左淡
暫時諗唔到有咩可能性可以勁過4次熔斷

師兄介唔介意講下而家有啲咩貨喺手？

只有SH 均價25.19

有冇力再溝淡？我玩恆指都做緊淡，就算佢再升到 25000 我咪再溝貨。當然都可能如果一早斬纜再買升會賺返，但呢刻我有錢都已經唔敢買升。

有 但要高位先 同睇情況先慢慢加

我唔會依家買升啦 即使係睇錯左 之後都休息一下 唔入市住

終於有人講重點

同樣道理 姐係有人如果想搞9侵侵就要推冧個市

中共有冇咁既力量

你覺得民主黨同中共夠唔夠先

支持樓主，留名等一個月後番黎食花生

同一諗法

但都有少少短炒倉玩緊
長短倉可以唔同方向
無衝突

利申：大淡友

如果要推跌 獲利盤離場應該有咁既力量

轉燈 睇下企唔企得穩

trump大選咪一樣由3300跌到落2200
經濟衰退係事實

樓主用收市價計 其實都未到2946
如果今個星期收到2946之上 淡友就麻煩d

大選前一個底，基金佬可以攞着數。
大選後就回歸實體經濟

捱到月底，可能要印到十萬億

股 金 一齊跌
點理解？

獲利
利申：9估

仲有amzn apple Visa業績未出

Tsla 都開始變弱
5月開始走勢會更明朗

似係避險情緒 資金流入債市 特別係10年國債

歐羅兌美元升 應該係有資金錯估以為歐洲央行既救市措施增加 本身沽歐羅 而依家再買番歐羅補番 連帶GBP/USD 升 日圓今日就最弱 唔知有冇影響資金流

個post冇俾閪路推上去就知今日跌

都係既
之前個post一有notification 多數係佢留言
我就知當日個市係升

支持樓主

你講得無錯，今日即刻靜鳩曬

嗯嗯 下星期如果升佢地就番黎

收到訊號

大家冷靜少少先 今晚應該會有大好消息 咁多位牛軍我媽咪哥誓死同你地一齊！！！

做番個小總結先 依然睇跌

美國都係要靠科技股救全家

SP500日線圖出現連陰 原本由3月23日開始既上升軌破左
至於短期活動範圍應該2790-2876
要看看到底是否重覆4月20日至4月21日 形成另一個上升軌

SP500週線圖就似走弱多.

麵神一出post都真嚇左一跳

s&p 週線到倒錘頭 應該見頂

巴菲特清左航空股 好友情緒同舊經濟股(實業工業類)應該好受打擊;
連帶影響新經濟股既估值倍數---新經濟股縱使賺錢或大賺 估值倍數一跌股價都會出事
值得留意既係巴老連自己股票以現價計都覺得未算抵買
[size=4]「新冠肺炎疫情令全球股市在今年第一季大跌，巴郡股價一度跌約三成。巴郡雖然坐擁超過1300億美元現金，但近期不見大動作回購，只花了約17億美元。巴菲特說，目前股價水平折讓不算大。
「巴郡股價未去到我們認為吸引到要採取大動作的水平。」
他解釋，相對於一年前，巴郡的價值有所下跌：其投資航空股的舉動是個失誤。巴郡經常檢視是否值得回購，但股價較淨現值不見得有很大的折讓，現時巴郡股票不見得比三個月或六個月前「抵買」」[/size=2]

姑且看看市場如何解讀巴老是次出清航空股;
情緒一旦變差
有關「復工≠全面復工」同「全面復工≠經濟復甦」的想法 會漸漸加強
對股市造成沽壓多

新經濟股估值倍數同傳統工業股有咩關係？

樓豬睇破底?

估值容易受市場情緒影響
如果大市真係入左下跌軌 個股估值難受會降低 本身平均市盈100倍 可能會降到到90或80或更低

總覺得師兄想睇我死咁

如果真係反彈結束進入下跌的話
第一步係睇2271 即上次低位
穿左之後就係某區域不斷上下磨 << 確認左係下跌先再諗

sp500已經完成反彈

謝謝
一直以為估值只計公司實力

有冇update

你自己會幾時入第一注

一直都有揸SH
倉位有時有變

上星期五盤中見好大機會連陰 所以加左注
現在倉位係總資金4成左右

#461

大家賺多點

聽日升跌有咩部署？ 我半倉sdow/put

會再睇定d先 保持清醒謹慎
反彈是咪結束 還要等埋呢幾日個市係點先 暫時未答到你住

哇...四成資金沽空，果然藝高人膽大

星期五見 AMZN嘅業積
第一次沽Nasdaq 希望無沽錯

會不斷mon住 另只係SH 唔會買多倍反向

師兄要mon 住 AAPL MSFT AMZN 走勢
我都係第一次買SH 大家小心行事

AAPL MSFT pe 都係20幾跌幅有限
AMZN 過百倍
大家可能會對高估值公司重新評估
TSLA呢d妖股亦都係
我一向只沽DJI
今次只係小注一博

想問追買sp500跌係咪即係撈spy底? 定入反向etf?

本身說係買佢跌, 但後來覺得咁低先做 值搏率有問題
所以在高位漸漸建SH倉
不好意思 中途有改變XD

都係既 你有道理 難怪AAPL MSFT 咁抗跌
高估值一旦重新估值會好誇張

即係其實可以一邊拎say20%資金分注入SH
但另一面就keep住食正股升幅?
邊入邊等sp500見頂?

之前有咁做 買個股但睇淡大市 但後尾自己覺得有點怪 好似對沖但對沖得好怪
所以都係只睇一面, 沒信心就離場算 唔勉強做

失敗 暫時都係DJI 跌幅多好多 睇嚟我估錯
要止賺 沽 NASDAQ
睇定d再沽 DJI 或 S&P

嗯嗯 可以睇定d先
今晚都硬淨似乎

每星期五日累鬥累

嗯嗯 鬥得好緊兩面

呢d時間炒股唔炒市算啦，根本冇咩方向

師兄有留意開邊隻?
我有留意果D 暫時都唔係好郁 或者係高開走低中

我玩開AMD, 但咁大路當然冇咁多驚喜

AMD 之前冇留意開
佢反彈都幾快 上番二月高位
但是咪有少少似雙頂??

都係架，同埋短線阻力係個裂口$55度，長線其實只要intel繼續唔爭氣，AMD都仲會有運行既

宜家點部署？又想托番上29xx 說好的熊三有未

一直都有揸SH
倉位有時有變
上星期五盤中見好大機會連陰 所以加左注
現在倉位係總資金4成左右 << 兩日前寫 一直冇變

佢上到2945同200天線區域可能會加碼

2945 你其實畫圖睇到 點預得咁準？我睇某youtuber 佢同你講個數都幾接近 當然 佢講埋仲有3100都係頂中頂

或者咁講， 升去到幾多止蝕？

其實應該大家都只係用黃金比去拉
差左有D人係用收市價 有人用盤中最高最低價

如果價位守到200天線以上(3000) 就要離場先 再睇睇情況

其實高過前頂2960就差唔多考慮之後點部署啦
波浪個形態破壞左唔知幾時先可以落翻去

師兄講都係既
可能上到去的話就慢慢減磅先

今朝盤後入左SQQQ，好似早左些少😫

做淡好慘

納指真係好強 自己唔敢睇跌佢

還好啦 現在倉位浮動盈虧都係正負1-2%內

師兄好野 我上星期五沽左
星期一覺得唔對路要即刻修正轉去沽道指

咁既市4陽燭都冇佢乎

似乎係正確選擇
科技股難跌
感覺資金傾向選擇科技股

樓主加油
所有既預測都唔會100%準
難得呢度bin c文化咁勁都夠膽post自己既分析
等我又可以學到野

會唔會覺得有啲矛盾，納指唔跌spx點會跌，更唔使講second leg

差唔多爆邊啦 比D耐性

點睇都係爆上

又唔算矛盾既 始終納指現在依然比其他指數強勢
我會認為如果係跌 會係道指同標普拉跌納指 所以我做標普淡

謝謝自己都可以係人地binC中學到野既其實

樓主都幾好脾氣，搞到今個禮拜升足四日咁濟閪路都冇癮入嚟bin c

其實有時會有少少激動架
但要預左啦 連登嘛 唔通要人安慰你咩

訓先 今晚應該都係似拉鋸多 可能都係要等聽晚非農

非農公佈前少少總結先
如果用熊既心態去睇呢 今日以後既收市價會被日線圖由2月19日高位拉過來既下降趨勢線壓住 上一個收市價係剛剛碰到條線;
如果用牛既心態去睇呢 日線圖3月9日至昨晚形成左一個黃金杯 一旦收市價上破2900-2965區間就將有利後市.

今晚又係一個Make or Break既日子

暫時止蝕都係以收市價企上200天線為準.

非農個數係點都係藉口，如果冇炒破產炒債務危機，都係當熊2咁炒上⋯ 所以同意樓主少注SH, SQQQ, 7500乜都好，睇位做步署
我就早左入SQQQ，今晚考慮是否加注

SP 期貨又上到 292x 我等唔到今晚 都要再沽

歡迎，又多一位同印鈔機對抗既隊友

的確係 睇位部署最重要
變勢前係要少注為妙既

勇猛wor清
我餘下資金會確認走勢後慢慢加注

印鈔機好難打

非聾符合預期，股價price in左，又可以gogogo，點同印鈔機鬥，白事當喜事搞，今晚又要印百幾億賀下佢

非農好過預期 但期貨唔係好大反應

馬後炮：
呢一轉升浪已經有不少資金轉左炒救市 根本無關復工
所以數據好過預期 反而降左救市預期 ...

且看看開市後如何

樓主死得未

其實你係賭緊有第二波疫情

睇樓主vs聯儲局真係幾過癮

依家未既

同十幾年前高登開post唱支爆一樣咁邪惡

屌換左電話成日撳左負皮

加注SQQQ

好多強勢股就嚟破頂啦...

樓主：自己可以諗最近1個月先入市既係咩人 ----- 係一班只搏反彈既人, 你諗下如果佢地帳面有蝕錢會點處理, 好快就會鳥獸散.

全部都係烏合之眾

個市真係夾到唔識講日夾夜夾係咁夾 真係錢多玩晒

係既 尤其科技股

呢個我都係keep住咁諗 都係無變wor

我都係keep住咁諗

市場情緒真係好高漲

納指已經企穩0.618
即係上次已經係新低啦喎

利申：我覺得呢D技術位只係撚人。

大家唔好頹，愈扭曲就代表愈接近轉捩點，要頂撚住呀
美國每日仍然有兩三萬人確診
非農失業大軍成兩千萬咁多，等於一個紐約市既人口
現在d人寧願失業攞救濟金，因為份救濟金仲和味過自己份人工
強行經濟復甦，只會令更多人受感染
美國月進出口相相減少，中國開始無訂單
最後，美國無止境咁印銀紙，D錢只會幫企業同投機者，繼續併購股票，買固定資產，對實體經濟只有極低幫助。

的確納指係強勢呀

又唔係既 呢D技術位真係有資金留意

我既意思係而加呢D技術位係用黎比大戶用黎fake上或者fake落
根本所有既技術位都係無太大作用。只要你資金大。就可以改變

算啦。侵侵都講明會用盡一切工具
所以佢大選前都唔會再亂黎。大選後12月可能又黎料打鳩中國貿易戰

個市係有點扭曲既 不論你做牛定做熊都心照

不過不論如何 保持本金同保持清醒最重要
最傷既係你睇中市但個市跌前被震走或震傷曬
我會依舊以收市價200天以上止蝕為標準

但我又諗 大戶最多只可以係順水推舟或用傳媒放風
大戶造市推高弄低都要成本 何況大戶之間都可能會格食格
有時反而資金大仲大劑 全世界都知你進出個市

所以話做淡根本風險好高

準

2940呢啲位沖極都上唔到

如果美國解封之後 有第二波爆

加中美傾唔掂

或者經濟/失業率都冇改善

應都會慢慢滑落黎

淡友俾人夾左幾千點都仲要堅持做淡

睇錯咪睇錯 好閒姐 點解要成個細路咁唔肯認輸同個市場鬥氣同自己d錢過唔去

那來的自信

我諗呢度好多人都只係最近先做淡 樓主好似都係SP500 2800左右先做淡
好多人可能已經食咗過反彈浪 當然食唔盡
杜指二月至三月中跌咗11000+ 咁嗰啲人睇好唔知啱定錯呢 剩係識講正股驚閪
我做淡原因只係相信經濟表現不能支持股市不斷上升 當然有機會錯

淡倉止蝕了，sp500仲有得上

以後唔敢話大陸係最造市了，wallstreet 班友仲離譜

唔係跟你方向行就話人造市

眼見國指日日走強
其實有d驚支那又人造牛
支那經濟問題咁嚴重 一陣又玩政策市去續住命先就大閪獲

公司要借錢可以發債
國家想收割有錢人錢 我相信除左加稅 就係 係股市

關我方向咩事，大陸一開始唔比沽空，wallstreet 大行 可能都一樣

各位兄弟！唔好怯！輸都要輸得有尊嚴！千其唔好反手對印鈔機妥協！

我要同好友講：你地今日選擇擁抱泡沫，默許並助長無形之手係老百姓荷包上下其手，未來下一代只會遠比你地想像中悲慘！印鈔機印出嚟嘅錢，流到老百姓手上只係極少！班有錢人用股債危機去威脅聯邦銀行提供無盡既援助，供佢地叫雞享樂，蒸炸燉炒，根本就無幫助到實體經濟，而辛辛苦苦打工既百姓，將份糧放入銀行，卻年年被通脹蠶食！攞去投資，又要過五關斬六將，稍一不慎依一世就白活。班仆街呢？炒燶左就發債，叫聯儲局放水賣單，愈有錢愈有得玩呀！

或者你地覺得咁樣順勢而為，無做錯，但你睇下現在買樓話驚9你買唔起，借足9成，住個豆腐潤既單位，咁下一代呢？樓價租金再升，借足你10成，住狗籠，咁又係你地樂見既結果？ 依d低成本既熱錢，會不斷流入固定資產，其中樓係最好，因為可以產生固定現金流，抵抗通脹，但現在已經成為勞役人一生既工具，依家印鈔強行永續榮景，只會令社會矛盾愈演愈烈，窮富懸殊差距擴大，股市泡沫愈吹愈大，實體經濟一蹶不振，普通人購買力愈嚟愈低，慢慢陷入惡性通脹既死循環！

最後，我會做三個動作抵抗印鈔機：
第一 節衣縮食，將消費減到最低
第二 唔好生仔
第三 買金

以上都係肺腑之言，絕非輸打贏要，股樓再上，我甘願接受被通脹蠶食嘅懲罰！你地可以笑我鞭我，但唔可以唔為下一代著想！

我呢啲信念形淡友肯定係夾到企穩200天線先會走人

係呀 我會呀

係呀
2800左右下小注
之後好似係上星期就去到四成左右

同你一樣想法

上面有講過會有止蝕位師兄有心

同意 同時都要望市場情緒

師兄 有理想更要保住本金 定好止蝕
如果真係過左止蝕位 我都會伺機行事做淡

咁你80%做淡未

第一 節衣縮食，將消費減到最低
第二 唔好生仔
第三 買金
已預留5-10%資金等待做淡

我覺得牛市最需要就係好似巴打咁既淡友
只有夠多人睇淡個市先有得繼續上

投降啦 fed買公司債 中美貿易cool down 唸唔到仲有咩利淡

自己個人認為其實獲利盤離場已經會係一個頗大既利淡因素 應該唔會有資金在這價位進場(吧?看看日後會否被bin)
換轉來說重啟經濟等利好因素應已在是次反彈price-in

不論如何 會做好止蝕位

都係既 個市現在好似仲未夠樂觀

我係話我星期一打算投降
慢慢小注開翻D好倉慢慢補血算

通常反手都無咩好結果

哦 我誤會左 sor

慢慢小注好倉 唔好有一鋪翻身借margin既想法
好易出事

用少少燈到個市冧我冇所謂

Fed買公司債想問點輸

個個投資人都看空不做空就係有FED

呢個post真係睇一次笑一次

ching想激我
可以指出笑位在哪嗎?? 想學多點野

可能你岩 之後上破後就有人會追貨 再創高位

已有債務可能真係被救了 後果只係日後某些公司難些發債
公司現金流就唔知救唔救到

2676沽。而加夾到死撚左啦

師兄誤會左 一直唔係all-in wor
如果 all-in 就帳面損手大
現在倉位用左4成資金 現價計帳面-4%左右

-4%。咁你好明顯唔係2676開始沽啦

注碼分批呀ching
post 一開始有講小注架..... 係之後再加

好友賺到笑

賺你個頭。就係你開POST 2700走晒啦。而加望住指數升少少。個股大棍上呀

我一直都講緊指數wor..

累到你賺唔到錢 不好意思

屌你啦，咁都有得賴，依家攞住碌9逼你含呀？

屌你啦。你係網上話會放炸彈。然後人地唔敢出街你就屌鳩人邊個叫你信？

人講你就信，你都幾on9，依家人地係政府發言人呀？ 咁你含7啦！依家叫你含7呀，柒頭！

屌你都廢事。同個林琳一鳩樣

短線我都仲睇係熊市而且有唔少既回吐壓力
但如果SP500可以突破2980甚至企穩3000樓上的話
我諗我都要反手諗牛了

考慮是否轉沽羅素2000
標普中既科技股比重太多

科技股開好倉 然後沽空羅素點睇

諗過 但呢個價位太高
但大幅回調後會考慮加入Balance Sheet強既科技股

例如？初步有咩心水

未正式睇 但暫時應該有aapl google msft 見佢現金多
遲啲先再細研埋現金流

加左倉沽羅素
睇淡倉位佔資金六成

又係睇戲時候

六成，其實樓主你幾錢本金，感覺好似係十萬港幣組合，咁輕易就上到六成

總可用資金約3 m 港幣左右
係之前TSLA 好彩賺來的

百五萬沽空，夠信心，夠膽色！

用SH, RWM, TWM看空
唔係借貨沽空既XD

點睇納指
硬到唔敢買SQQQ

唔敢做納指淡 太強勢啦
重磅股MSFT AAPL Balance Sheet 又唔差
自己覺得做佢淡風險較大

Ching 真勇 我見 SP500 去返2800 左右
我返為平咗70%淡倉 再觀望會唔會正式跌穿

琴日我見到羅素好弱
加上見標普期貨9:00-10:00pm左右 出到一兩支好弱既陰燭
所以就加碼沽羅素

另外今日睇番 MSFT GOOG FB V UNH MCD 等多個道指標普重磅股都跌破左短期上升趨勢軌

我又再測試一下 NAS 的強勢 剛小注沽NAS

師兄好鍾意打大佬XD
不過如果NASDAQ 呢隻領頭羊開始領跌 一定好易熔斷

Sqqq 睇位入

自己私心覺得TWM 好似好點

琴晚走勢，好似有一個沽壓夾硬被㩒低既感覺

主要升幅來自早前暴跌金融銀行股, 科技股升幅低過標普.

銀行股GG
「巴郡（berkshire hathaway）在本周一、周二（11日及12日）一共賣出了49.8萬股美國合眾銀行，套現1,630萬美元，令巴郡對其持股量降至10%以下」
巴菲特似乎對日後利率走勢相當悲觀，縱使自己相中既銀行股 體質良好 但依然不選擇持有 而是減持 令人不禁想起早前航空股
當日股東大會上的一句「我們買了這四大航空公司......這是我們的錯。我們不是說部分減持，我們改變主意，就是要全部賣掉......特別懷疑疫情後市場是否需要這麼多飛機，不知道波音和空客的未來將如何。未來顯得模糊不清，尤其是旅遊、航空、郵輪、酒店行業，影響巨大。」
雖然飛機航空跟金融銀行是兩碼子事, 但聯儲局明言幾年內保持利率近零, 銀行利差收入應該近零, 加上以07-09作參考, 零息年代一定比預定的來得長, 銀行股可能三五年內都無咩運行.

昨晚金融銀行股反彈, 自己9估係一D之前未收到風既大戶搭棚走佬.
上一次首次減持航空股後都係咁 巴郡公開文件後一兩個交易日內航空股大幅波動 似係資金擇價而沽; 之後個價都好難上番去

有趣既係琴晚 金銀價在香港時間21:30-22:30 大幅拉升 唔知同利率預期有冇關係

咁點解郵輪股都跟住上
見佢穿位走去short被人夾死
可以做反向指標交易員

琴晚果段不計價升勢 都似摻有不少平淡倉盤
師兄係穿位後開淡倉??

我自己如果做淡倉
我會用5%入手試試 攞一攞盤感先
再係高位重要阻力位慢慢加倉 加到40% << 務求盡可能壓低總成本 推高值搏率
最後30%用黎追倉
咁樣好似心理上資金上都可以平衡到

就算錯左 都可以輸少D 因為有35%倉位係高位阻力開既

如果負利率真係痴撚線，到時貴金屬、數位貨幣、樓市都會大爆升，由其是港樓，一定借勢大爆上，到時依個一定係泡沫！加上貼近零既低息，會令更多人借錢買樓。 講到尾，依D錢都只係金融、實物資產上流動，對實體經濟毫無幫助，相反窮人只會更窮，甚至自願性失業攞資助。 我認為無乜可能負利率，除非配合其他貨幣、財政政策，產生協同、約束效應，單純負利率，只會令市場陷入極度瘋狂且墮落。

冇啦學生得十萬本 一萬蚊都10%
尋日見RCL 穿33開淡倉 跟住被人夾到上35
34.x 溝多一注凌晨又被人夾
仲有BA
好彩港股ipo回翻少少血

可能最後係名義上0-0.25% 實際上有少少負
一旦負左 金融資產會大幅波動 亂象頻生 唔睇市好過睇市XD

大佬，十萬本唔好做淡啦，想當年08危機，好多專家05年已經睇到會出事，但都可以捱到07年尾先爆煲，依2年殺盡無數沽盤

本細有本細既做法既 心態同耐心先最重要

同埋都可以係上一個熊市(如果你同我一樣相信依家係)搵下有冇類似既受創程度既股票作參考
自己會留意 黃金比 平均線 同 保加力通道上下軌

我都想見識下美國佬財技有幾勁，道德可以去到幾淪亡，睇下點拆彈，如果彎都咬得返直，經濟可以無大型震盪下重回正軌，我輸得心服口服，我將會成為被淘汰既人

基本上除了保力加全部都有睇 RCL BA都係下降軌破位先沽
佢升穿下降軌就走

都係見大市落翻下降軌先去沽ga za

學到嘢

隔離po寫大戶陷阱
SP會唔會出現？

我覺得有可能
因為大戶+FED不斷提供資
散戶就算走、最後一樣睇大戶跟風
經濟數據差似乎已經唔係短炒factor

唔明 即係咩??

原本諗住開新post, 諗諗下算, 呢度post 算

唔知以下想法有冇錯
由2019年9月開始聯儲局買資產(先假設全部係國債), 資產表由當時既3.8T 去到今週(11/5)既6.9T, 即聯儲局上年年尾開始泵左3.1萬億入市場.
現在每星期聯儲局資產表以200 b (2千億) 速度上升, 六月尾時資產可能已有8.3萬-8.5萬億; 但其中應該大部分用作購入企業債券或其ETF, 國債就應該每天50億至70億左右.
而武肺肆虐, 財政部為準備幫市民的現金, 五月頭宣佈要在今季度內發新債3萬億在市場籌旗借現金.

簡單來說, 依家FED為救資產價格而印錢; 而財政部則以政府作擔保, 在市場上吸番短期而言算幾大筆既錢走去救濟市民.

抽走3萬億...其實好似係美國用緊牛軍同市場去救濟自己國民咁...
聯儲局我覺得唔夠彈藥啦或者唔夠再加大彈藥啦...如果六月尾balance sheet 去到8.5萬億好痴線, 要知道全美國公共債務好似係得23-25萬億美元.

由佢
9up

已經持有5%貴金屬，打算星期一提升至10%

我理解係 財政部發債，聯儲局買債，所以唔怕無人買債，印鈔機包底。
所以唔係抽走，係印多3萬億??

好心樓主咪撚再燈。

無限qe 你教我點輸

聯儲局上年年尾九月開始買 去到今日買入左3萬億資產 即市場（債加股加票據）多左 3萬億錢；
財政部今季度發債共3萬億, 我估市場會搶住要 搶低曬個yield 所以應該會係市場吸多過3萬億。

除非市民收到救助金後將錢投入股市，或有外國資金流入，或國內有資金從其他資產流入股市，所以唔計依家去到六月尾聯儲局每星期既資產購入，QE應該暫時冇咩錢入到市場。
🤔🤔 我有冇錯？

唔明你講乜，等我消化下先
搶唔搶就唔知，但一定賣得曬。
美國財政部長: 這話説含蓄了。因為我們都知道市場上誰能拿得出1萬億美元，那就是唯一可以印錢的人：美聯儲。

熊市唔會得一隻腳
但好難估幾時黎
右腳未必一定低過左腳

又上番2922好吸引

我覺得你岩
因為如果QE咁多錢入左市場上
美帝一定唔止咁少通漲

升700點
唔知點解
好似冇乜感覺
麻木了
預左波動到癲

將個倉位TWM減低左 減少曝險 蝕-10%左右
其餘倉位暫時保持一樣

Powell 都係用QE 死頂buy time 等疫情好轉

如果只係吊命鹽水咁定期派，咁對通脹影響大極有限，因為班窮L本身都失業無收入，現在既錢等於佢地份糧，都係好似以前咁樣生活，只有洗多左既情況下先會通脹。
講到尾，又係肥左班商家佬，炒曬班窮L減低支出，又可以問銀行低息借錢

傻淡，自己諗下呢段時間錯過左幾多%升幅？炒股要順勢，祝你造淡贏多d

唔好再串樓豬 我好擔心樓豬安危

樓主，已過 2946，係咪要全走？定 set 下一個止蝕？

越高位 會漸漸減倉 不會一次過全清

大家咁話

樓主已止了蝕
全倉現金中

我比你頑固
可能我一直主要沽DJI 中途亦食了幾轉 亦輸了幾次 總計所負不多
昨天SP 500 收市和高位都比4月29日高
Nasdaq 當然更勁
但 DJI 昨天收市和高位都比4月29日低
我會等到DJI 高位破咗返彈 0.618 之上 約25200 左右先投降

到跌市你咪又係唔敢入要入嘅就一早入咗，而唔係見佢升返走去short。睇吓納斯達克指數啲強勢股，好多隻到上返哂頂位甚至破頂，eg AMZN MSFT APPL AMD，等大跌市根本係不切實際。唔係話唔會調整，但可能調整完嘅低位都唔及你一早買貨既位低

Anyway，你慢慢等啦

賺多點多謝你分享

加油 我都會keep住留意

當人見到依個post野嚇到唔敢買股票，樓主有曬Research ，睇落去又有文有路

事實係股市係一場大戶話點就點ge心理遊戲，研究幾多都無用，不如跟trend行仲實際

依兩日買股票掙返曬做淡果d 止蝕 有凸

我唔係話樓主d Research 有錯，但股票市場就係心理戰
所以data係入都知差 升
負油價嚇死班傻散，隔兩日升返曬

退出連登啦

樓主都幾黑 一清淡倉就倒插

會keep住留意 適時追跌

都未上200天線，樓主因咩決定

風險問題 之前衰貪心 轉左沽羅素 買RWM 同TWM XDXD
放大左盈虧 << 認真 自己真7
如果係SH 就真係可以守到200天線

現在唯有靜觀 信心有受打擊 XDXD
現在諗緊係跌破W支持位2722 先沽
未必會係高位阻力位沽

看看心態調整得快唔快吧

樓主唔好灰心，你心急做兩倍又真係唔應該，點都好，每個交易一買一賣就決定左結果，無得改變，現在快D調整好心態計畫定下一場仗點打，機會唔會等人

知道 處理心急同貪心係我既功課
謝謝你

無人會次次估到最高同最低點，咁易估中唔洗做啦
樓主係好好既嘗試，可能只係時機未到，唔洗心急

過多2個月望番你可能冇錯呢, 不過心理調整真係好緊要,而家上落市睇錯一陣都俾人夾死.
支持樓主理性分析,

嗯嗯 心理調差唔多
不過會謹慎D 佢跳空先買淡
做道指先 唔做標普 XD

嗯嗯 耐心等機會先

咁就好，btw美債息差我唔建議再參考，早排Powell訪問已經講到明會長期保持低利率。
成條yield cuve已經無參考價值，條線係高定低定倒掛都係由美聯儲人為控制，以前個種資金離開債市進入股市令利率抽升既現象唔會再出現！

有冇覺得自己好戇鳩？

Cash is king

曬時間同無謂人嘈果時覺架

清重倉美股？

滿倉左個零月姐，尋晚減左一半lu

恭喜清

樓主依排有咩update？ follow左你youtube都無咩更新，繼續等嗎？

呢排返工忙呀 Keep住清唔曬d野

個市升成咁 個view有少少動搖
可能會追舊經濟股 新經濟股好似弱左頗多
但一變勢就走 唔會捱價

唸緊入唔入jpm/c 好似追落後咁

唔好動搖呀你睇淡係支持我strong hold既原動力

現在資金回到道指多 科技股就勢頭變差
我覺得追的話 可以分注業績期前後入既
唔知高管們有冇改收入預期

納指新高

見到呀 之前止左蝕啦

追返貨未？定係仲係all cash？

我睇返自己以前D留言，真係覺得自己好ON9，不過好有審視作用，建議大家都睇返。
有一刻諗，反正都係咁痛苦，如果自己真係咁燈，倒不如就買重貨，燈到經濟衰退、股樓大跌，又何樂而不為呢？

或者係跟勢trade算
侵侵為大選幫大小企業出糧出到12月
失業率壓低左好多 以前果套今次好似唔係好work

不過幾時都係注意風險重要
做現實同理性既決定就可

美股千跌了
手兄歸位吧

跟勢做trade安全啲
好難又型又賺

係睇淡既 但要好睇時機

跟勢trade出自你把口真係笑左

6月5日話開始動搖睇淡既view，尋晚就大跌，有冇咁準

睇淡唔做淡，其實都無眼睇

今次跌市係咪會去去到1526

都係嫁 咁強勢

之前係估1526呀
今次如果有創新高就要計過

樓主都幾撚廢下

True仲好戇鳩下

學到野

市場永遠是正確的

錯就認，係柒到核爆無計，唯有檢討檢討再檢討，下次再把握得好d

起近乎最高位走左20%貨，等再入

係架大把野要學呀

買跌時機難掌握
可能最後真係跌 但唔知幾時
所以風向唔岩時 要守得好

又唔係柒既
之後自己提過既野 現在我都依舊同意
但最重要既價格唔反映 或未反映 << 但人地只留意呢個

一直都有諗
其實如果當時三月底四月頭有買(先唔講當時有咩買既理由) 自己依家賺幾多
問心 歷史重來一次 自己都一定唔會all-in 可能係最多係用20-25%資金
好啦 當買左啦 自己會唔會咁勁食曬大部分波幅先：
我估自己TSLA如果350當時買到(現實最低價係350.5）
自己會500左右放曬

之前有科技股創新高所以有炒過AMZN NFLX 最後分別係2420 同420賣出 盈利不高
都有幻想過買入MSFT 當時價格係182.5
現在價格差唔幾多

最後其實只有buy and hold既人先贏(so far)
但呢批人又唔會折現 市場上贏家比連登留言既人少好多

所以最後其實要諗既係
自己性格有咩錢先係適合自己賺既
賺唔賺到就睇能力啦

你唔玩開期貨牛熊
人地係期貨牛熊賺到錢時 你會唔會眼紅佢地？我就唔會啦因為唔係屬於我會賺既錢嘛

現在雖然大家都係正股 但係大家玩法唔同
只有跟trend 行 同 buy-and-hold既贏緊

不過最近我決定用「跟trend行」果套
因為想要安全快捷地財務自由
Buy and hold 太耐啦 同埋本好大先有意思；
次次連登式all-in太大風險啦 even係正股 都好大風險position sizing 就安全點

Ching 係會入咩貨？